夏糧絕收秋糧減產 支那農民欲哭無淚

太歲庚子年，人民多暴卒。

春夏水淹流，秋冬多饑渴。

高田猶及半，晚稻無可割。

秦淮足流蕩，吳楚多劫奪。

桑葉須後賤，蠶娘情不悅。

後面兩句點解